% --------------------------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]{1D perceptrónový algoritmus}

\begin{itemize}
    \item Snahou je \textbf{separovať množinu jednorozmerných dát} pozostávajúcich z dvoch tried tak, aby \textbf{chyba klasifikácie bola minimálna}.
    \item Úlohou je \textbf{vyvodiť triviálne pravidlo}, ktoré na základe hodnoty jedného atribútu (1D) určí triedu:
    \begin{itemize}
        \item \codesample{IF (podmienka pre atribút) THEN (trieda)}
    \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}
% --------------------------------------------------------------------------------------------------

% --------------------------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]{1D perceptrónový algoritmus}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Vstup}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Dvojrozmerné dáta}, kde $X$-ová súradnica reprezentuje hodnotu atribútu, a $Y$-ová súradnica určuje triedu, buď $0$ alebo $1$.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Výstup}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Rozhodovacia hranica} (súradnica $X$), ktorá rozdelí vstupné dáta na dve triedy na základe hodnoty $X$ tak, aby sa v ľavej časti nachádzalo čo najviac vzoriek triedy $0$ a v pravej triedy $1$. (Rozdelenie môže byť ľubovoľné, pre účely demonštrácie predpokladáme takéto).
        \item \textbf{Pravidlo}: \codesample{IF X < D THEN 0 ELSE 1}.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}
% --------------------------------------------------------------------------------------------------

% --------------------------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]{1D perceptrónový algoritmus}

\begin{itemize}
    \item $\alpha$ - miera učenia, $T$ - počet iterácií, $D$ - rozhodovacia hranica, $\mtx{X}$ - $1D$ vektor nezávislých premenných, $\mtx{Y}$ - $1D$ vektor závislých premenných.
\end{itemize}

\begin{algorithm}[H]
    \begin{algorithmic}[1]
        \FOR{$i \gets 1$ to $T$}
            \STATE $p \gets \text{randint} \left( 1, \text{size} \left( \mtx{X} \right) \right)$
            \IF{$\left(\mtx{Y}_p = 0 \land \mtx{X}_p < D \right) \lor \left( \mtx{Y}_p = 1 \land \mtx{X}_p \geq D \right)$}
                \STATE continue
            \ENDIF
            \STATE $D \gets D + \alpha \left( \mtx{X}_p - D \right)$
        \ENDFOR
        \RETURN $D$
    \end{algorithmic}
    \caption{Pseudokód pre 1D perceptrónový algoritmus}
    \label{alg:PeceptronAlgorithm}
\end{algorithm}

\end{frame}
% --------------------------------------------------------------------------------------------------